\paragraph{Definition.} Eine Sekante ist eine Gerade, 
die eine Kurve an zwei Punkten schneidet.

\subsection{Erläuterung anhand eines Beispiels}
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
            \begin{axis}[   samples=100,
                            inner axis line style={thick},
                            axis lines=center,
                            axis line style={-Latex},
                            ymax=1.4,
                            ymin=0,
                            xlabel={Zeit $t$},
                            ylabel={Distanz $s$},
                            x label style={at={(axis description cs:0.5,-0.1)},anchor=north},
                            y label style={at={(axis description cs:-0.15,.5)},rotate=90,anchor=south},
                            ]

            \addplot[domain=0:1.1,black, thick] {x^4+0.3};
            \addplot[domain=0.2091:0.9682,blue] {x};
            \addplot[soldot]coordinates{(0.3091,0.3091)};
            \addplot[soldot]coordinates{(0.8682,0.8682)};

            \node at (axis cs:0.3091,0.4091){$A$};
            \node at (axis cs:0.85,0.95){$B$};

            \addplot[mark=none, black, dotted] coordinates {(0.3091,0)(0.3091,0.3091)};
            \addplot[mark=none, black, dotted] coordinates {(0.8682,0)(0.8682,0.8682)};
            \addplot[mark=none, black, dotted] coordinates {(0.3091,0.3091)(1,0.3091)};
            \addplot[mark=none, black, dotted] coordinates {(0.8682,0.8682)(1,0.8682)};

            \node at (axis cs:0.5887, 0.25){$\underbrace{\phantom{XXXXXXXXXXX}}$};
            \node at (axis cs:0.91, 0.5887){\fontsize{20}{48}$\Bigg\}$};
            \node at (axis cs:0.965, 0.5887){$\Delta s$};
            \node at (axis cs:0.5887, 0.14){$\Delta t$};

            \end{axis}
        \end{tikzpicture}
    \end{center}

    Gegeben sei die Funktion $s(t)$, welche die zurückgelegte Strecke eines
    Fahrzeugs nach einer bestimmten Zeit $t$ darstellt. Gefragt ist nun 
    die \textit{mittlere Geschwindigkeit} zwischen den Punkten $A$ und $B$.
    Weil die Geschwindigkeit die Änderung der Strecke in einer gewissen
    Zeit darstellt, lässt sich diese berechnen, sofern $\Delta t$ und $\Delta s$
    bekannt sind. Man lege dazu eine Sekante durch die beiden Punkte und berechne
    die Steigung, die dann der mittleren Geschwindigkeit im Abschnitt $A$-$B$ entspricht
    (Bildung des \textit{Steigungsdreiecks}).

    \begin{equation}
        m_s=\bar{v}=\frac{\Delta y}{\Delta x}=\frac{\Delta s}{\Delta t}
    \end{equation}
